一地兩檢會議 鄭若驊 李家超無現身

一地兩檢會議 鄭若驊 李家超無現身

要聞

林鄭月娥乘「動感號」由石崗到西九站出席高鐵香港段項目主要工程竣工典禮。

【本報訊】高鐵香港段主體工程完成99%，最新公佈將高鐵列車命名為「動感號」。通車在即，昨午舉行的立法會一地兩檢法案委員會，律政司長鄭若驊和保安局長李家超已不再出席，由「替身」法律政策專員黃惠沖及保安局副局長區志光代表，惹起議員不滿。

港鐵昨舉行高鐵香港段項目主要工程竣工典禮，並宣佈早前進行的高鐵列車命名比賽結果，在1.6萬個候選命名字中選出「動感號」，英文名為「Vibrant Express」。港鐵指評審認為香港是動感之都，港人及社會經濟均充滿動力的特質。

葉劉圖加快審議 泛民離場

高鐵下月將由工程階段轉入試營運階段，港鐵將測試車站控制系統，如閘機、票務及信號系統等各設施。出席竣工典禮的特首林鄭月娥希望立法會以務實態度審議一地兩檢，令高鐵盡快投入服務。

立法會一地兩檢法案委員會昨再召開會議，僅運房局長陳帆現身，律政司長鄭若驊和保安局長李家超只派副手法律政策專員黃惠沖及保安局副局長區志光出席。公民黨陳淑莊不滿：「係咪以後都唔會再出現？」陳帆稱是因應負責同事的工作日程作適度安排。

議員區諾軒質疑草案未就一地兩檢訂定「日落條款」，當局若果向內地無限期批租口岸區如同割地。新民主同盟范國威則關注一地兩檢涉及的「相稱驗證準則」問題，但是委員會主席葉劉淑儀插口解釋，並問律政司代表：「係咪咁理解？」律政司代表即配合稱：「剛才主席讀得好正確。」

在會議完結前約10分鐘，葉劉未有理會泛民議員反對，堅持就草案進入逐條審議階段。人民力量陳志全即要求點人數，大部份泛民議員隨即離開，最終在法定人數不足，且達會議完結時間而散會。葉劉預告下次會議將逐條審議草案。

■記者羅繼盛、曾偉龍